電腦白痴求教 200M既寬頻速度測試得100M

岩岩轉左PCCW,200M既用SPEEDTEST得100M,LAN線用緊5E,直插電腦一樣得

100M,打去問CS又話佢地數據冇問題,叫我CHECK下D硬件果D,有冇人可以幫下

我,我上網SEARCH過D人話係速度和雙工到較1GB,但我果到得100MB可以較

用咩ROUTER

TL-WR841N , 我直插LAN線落電腦都係得100M,應該唔關ROUTER事

換線啦
Cat6實冇壞

你試下modem 直插電腦再test
你個router 食唔到
LAN：4 x 10/100Mbps RJ45網路連接埠
WAN：1 x 10/100Mbps RJ45網路連接埠
換個gigabit router啦

Sorry 自膠

可能你底板lan只係行到100M

你條cat5e入面有幾多芯?
試過買牙石AC router入面送果條夠膽死得果4芯

廠機定砌機呀!?好多底板lan行100mb咖ja

就算條個plan行100mb都會有1.Gb既選項

我條list,係咪有問題？

點樣睇架？條線上手hkbn比我

你睇下個水晶頭入面有幾多條線

4條呀

就係關個router事
依個Model個LAN port 最快只行到100Mb

無咩問題,asrock H81 底板lan應該行到1Gb既

樓上班人根本唔撚識 一早畀咗router型號喺到話線問題底板問題

但係我直插電腦都係得100MB咋啵 同埋 MAX TX RATE:300M 唔係行到300M咁解呀?

得100M咋啵,係咪要SET其他野

你Router 行得100 炸柒頭
買過隻有Gigalan 嘅router 啦

你條線都唔掂 4芯淨係行到100MB Wi-Fi個制式係300M唔代表行到300MB 總之你router同線都要換

搵個gigabit lan嘅router 正路會送條8芯cat 5e or cat 6 總之換個router就掂

你唔買過部無得行全速，明唔明

全部都唔識

嗰個係Wifi速度理論值, 用黎昆鳩D外行人, 而家講插線, 係睇個LAN port

4芯lan線+100mb router

換lan線同router

條4芯5E都一定要換?屌啦星條線係廳駁入房插ROUTER 釘左係牆到要換好麻煩

買個200mb wifi router唔得

呃鳩你做咩 釘前唔做吓research咪搞成咁 幾年前已經聽過啲人大裝修整入牆線嘅時候鋪cat 7就係預留空間以後升級

你釘喺牆咪算易搞 下次咪咁貪平釘條廢線 得不償失

Cable 5E定category 5E呀 之前中過一次伏

條水管得5cm直徑 你買個10cm嘅水龍頭會唔會出到10cm直徑水管嘅水量 明明唔使電腦知識都諗到

順手一問， 我用333 100mb 上網如果想upgrade 係咪連入modem 果條電話線既頭都要轉埋？定搵到間光纖入屋就可以唔理條電話線直接換新wifi 同lan 線就可以？

CAT5E

頂 明白 唔該晒 條線之前HKBN比我的 我仲以為5E都夠用

BTW,出面係咪有夠長駁到入房既LAN線賣?

圓線定扁線
圓就頭尾剪水晶頭做8芯

咁既樣

唔可以咁比喻

因為水管有pressure

5cm既水流可以有大有細

Router 要support over 100M
條線要cat 6 (max 1000M)
底板port要support >100M
齊哂三樣你先會有200M出

換線換router

有咩ROUTER推介

無底板L知佢關唔關底板lan事呀,一定剩係router問題!?而家線都有問題啦屌

你未又係柒

咪又係我問佢先post config , 之前佢都無講 , 近年d底板就係 , 鬼知佢部機新定舊

我都係用緊樓主用一router, 300M但出100M,
但直插電腦可以300M,
樓主直插出唔到300M
換個gigabit lan router 可能都唔得,

我條LAN線4芯 你條係咪8芯

同埋gigabit lan router有冇推介

嗱 底板lan / chipset / router cable 同埋modem 4樣嘢要support gigabit lan先行到gigabit有邊個唔識講？

樓主畀咗router型號但你當咗router行到200MB 用你個解難嘅步驟 就算換完線都只會繼續R頭點解都係得100MB

解難就應該見一個問題就即刻拆嘅 畀咗router型號都spot唔到個問題唔係唔識？

從更實際嘅方向去諗 買router實送線 線嘅問題一定擺喺router之後先處理

總之係得四個可能性
1.router問題
2.電腦底板問題 太舊
3.Lan要CAT5 6 最好當然用7
4.你個plan冇200Mbps速度